主張杯葛 不欲內訌 陳志全冀守議會者擋惡法

節錄

主張杯葛 不欲內訌
陳志全冀守議會者擋惡法

■陳志全表明傾向不留任立法會，他希望去留問題不會導致民主派互相攻擊。

【泛民去留】

相關新聞：學者籲抗衡中共分化

【本報訊】 民主派議員應杯葛還是留守延任的立法會，引起激烈辯論。兩大黨公民黨和民主黨昨表態傾向留守，民主黨主席胡志偉認為未來一年若「全面離開」，擔心政治局面急劇惡化，留任是「兩害取其輕」，而兩黨仍未有共識，去留仍有變數。前日聲明「不是主留派」的人力陳志全，表示和朱凱廸主張杯葛，又希望去留問題不會導致民主派互相攻擊，寄語留守的議員以行動證明留任的價值。

連日激辯引發外界擔心民主陣營分裂，。。。。。。。。。

胡志偉憂惡法無聲無息通過

被問到若拒留任會令民主派失去議會否決權，。。。。。。。。。。

兩大政黨民主黨及公民黨昨分別在電台節目表態。公民黨黨魁楊岳橋指，該黨傾向留守議會一年，但承認黨內未有共識，指民主派離開議會將失去制衡，「呢個係咪健康或理想嘅事呢？」反問政府擬推出健康碼等措施，議會是否不用民主派聲音？民主黨主席胡志偉也說黨內傾向留任，但民主派整體態度變化會影響最終決定，他說議會出現一年真空期，不少法例可能在無聲無息中通過，屆時後果將難以承擔；留守議會可將惡法、爭議性撥款拖延，令社會凝聚意見反制。他補若市民對留任民主派表現不滿，可用選票表態，但惡法通過就不可逆轉。

李柱銘稱國際不明總辭原因

對於有意見指民主派議員總辭可引起國際社會更大迴響，民主黨創黨主席李柱銘在本報撰文指，以他跟外國交流經驗，國際社會處理與中國關係時，總辭不會是考量原因，反而會覺得莫名其妙，因他們面對同樣情況，必盡力守住議會崗位抗衡，總辭甚至帶來反效果，令國際社會以為民主派議員也放棄議席，為何再要得罪中共為港人發聲。

=============

聽過各方論述之後，
我支持集體留任立法會保持議會抗爭戰線。

李柱銘有咩資格講國際線

李柱銘係咪on9
你當人地好似你咁蠢？

其實想走就走，想留就留，用自己覺得有用嘅方法各有各做，無謂俾中共分化

有支那銘加持認證

終於水落石出

即係有啲走，有啲走去支持違憲

唔好亂用各有各做啦

絕對同意, 內訌最傷最無意義

入去表達你既睇法

香港民意研究所 人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

啱呀，泛民繼續做佢嘅忠誠反對派，票唔投，民調唔理，民意當聽唔到，唔同你討論，食尸位素餐，各有各做真抵屌. 私利貴於公德，已欲重於民意，好一個民選議員。滿口仁義道德，口舌間卻殘留著人血饅頭嘅味道，唔講我重以為係美國白左同 支那 joe 啲朋友！

鄒家成：邀請過泛民商討臨立會 最終得3個出席 有泛民講明「唔會同抗爭派傾」

胡志偉：你地唔滿意我地留任嘅咪下年投走我地囉

黃碧雲：延任不涉及人大委任問題，如果市民不滿就下次選舉反映